拜登政府擬杯葛北京冬奧 克魯茲表明反對

（北美通訊）越來越多西方國家討論抵制2022年在北京舉行冬季奧運會，以抗議中共在打壓香港、新疆等地人民的暴行。不過，共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）表明反對杯葛北京冬奧，原因是美國以前曾抵制奧運會，但以失敗告終，美國運動員更成為受害者。

克魯茲表示，作為一個被中國兩度制裁的人，他希望國際奧委會考慮中國人權問題﹑言論自由﹑貿易及貿幣操控等問題後，採取行動把2022年冬季奧運會的舉辦場地，由北京改到其他地方舉行。但根據過往經驗，美國前總統卡特（Jimmy Carter）曾抵制莫斯科奧運會，卻以完全失敗告終。

克魯茲指，1980年卡特宣佈為抵制蘇聯，杯葛在莫斯科舉行的奧運會，但最終無法阻止奧運會如期舉行，近500名美國運動員亦無緣參加。克魯茲指，這些年輕人他們一生時間和精力，甚至參加比賽費用，就是為了參加這項國際運動盛事，但抵制奧運會只是讓運動員失去爭勝機會，形容卡特杯葛奧運會是「可怕的政策」。

克魯茲認為，對抗中國的最差辦法，就是把運動員留在美國不參賽，「所有面對過霸凌的人都會明白，如果你決定躲藏而不是戰鬥時，霸凌者就會獲勝」。因此，克魯茲認為美國運動員應該自豪地去北京參賽，贏得一面面金牌，向世界展示自由社會運動員的才能，不要讓中國有機會增加獎牌數目。

他續指，拜登政府有杯葛北京冬奧的念頭，某程度上反映了當局對華政策的不足，「這件事上可以見到，他們以美國運動員作籌碼，向中國政府施壓，而不是直接向中國施壓」。克魯茲認為，現屆政府應該定下政策，讓中共在其審查制度﹑間諜活動﹑宣傳及侵犯人權等議題上負責，「我們要粉碎的是中共政權，而不是美國運動員的奧運夢。」

克魯茲表示，美國政府需要向運動員傳達明確無誤的訊息，「我們與你站在一起」。對於有人認為犧牲運動員是很小的事情，克魯茲並不認同，指許多運動員及其家人在圍繞參加奧運會上，建立了自己的一生，這對他們不是一件小事情，所以美國政府應該讓運動員參賽。

Ted Crudz無錯

點杯得成啊, 你話叫啲運動員自由身去, 而唔出美國國旗就可能都勉強行得通

又係Ted Cruz呢條傻鳩出嚟搞屎棍

錯唔晒

支共將美國運動員肛檢, 之後打支那疫苗再拉曬去做人質
咁係咪克魯茲負責

其實即係囚徒困境, 除非成個西方世界全部唔去, 如果唔係得美國自己唔去係on9, 而歐盟無可能杯葛

我諗最後有可能官方層面杯葛

運動員以自己身份參加

就好像之前俄羅斯 官方禁賽
但運動員以個人身份參加

貿易戰：「他們以美國商人作籌碼，向中國政府施壓，而不是直接向中國施壓。」

制裁：「他們以美國銀行作籌碼，向中國政府施壓，而不是直接向中國施壓。」

打仗：「他們以美國軍人作籌碼，向中國政府施壓，而不是直接向中國施壓。」

佢原因係啱
但結論係有問題

咁咪即係變左atna?

杯黎做乜 左膠做d有意義既事仲好喇

唔杯葛但轉國家搞等同剝奪共狗資格，更加無可能實現到，奶共奧委會第一個唔會同意

即係叫牙買加杯葛田徑賽

識玩一定幫D運動員既衫畫曬小熊維尼
睇強國電視可以點播

杯又如何？實有運動員用個人身份參賽，就好似1980年嗰次澳洲泳隊咁，最尾仲拎埋牌

咁要點做先可以向中國施壓，而唔洗代價

就係all talk no action堅決反對派

構想唔錯(轉去日本喇)但奧委會應該都俾支共滲透得7788

識玩一定去羸晒佢d 冠軍

ted cruz 過街老鼠

敗登: wait wait wait.... i need a afternoon sleep

係喎，羽生結弦去北京冬澳咪冇得收禮物

當年杯葛莫斯科，係成個西方世界(包括英國治下香港)+中共都唔去
又唔可以話無用

Ted Cruz 永遠係道理啱 , 但係行動出嚟錯左, 好撚似熱狗....

因為佢根本就係美國版熱狗

係結論行先
理由係堆砌上去既必對大道理

蘇聯無所謂,但習習好要面

杯又話無用
唔杯又話All talk no action

好似伊斯蘭國家遮女人咁

以事論事
Ted Cruz都唔錯得哂
除非China Joe可以叫哂全部盟友一齊杯葛

拎晒美國人d DNA 研究一番
之後就係支那人天下

ted一向america first

駁唔刀

Ted Cruz 呢條友都鬼鬼地
美國只信Marco Rubio, Josh Hawley, Trump同Pompeo

有其他國家一齊響應咪杯到
得你美國一個杯咪即係送牌俾人拎

發覺喺連登共和黨做咩都冇錯
China Joe就一定錯

岩喎
應該用壓力迫改舉辦地點
而唔係杯葛賽事
直接講所謂杯葛賽事
即係制裁自己運動員

愛侵力又睇唔到

美國帶頭唔去的話，五眼跟住唔去已經好大影響力啦

Ted Cruz 柒還柒但你個類比仲柒過佢
明明個三樣嘢都係為利益去做

果然係美國熱狗

有名你叫美國熱狗

屌那星，連登仔講咗boycottbeijing2022咁耐，牙joe一出聲即刻反對杯葛

因為杯真係無用
action完係攞石頭扑自己隻腳
咁都撐?

on9仔ted cruz

連登仔double standard

參加冬奧要打科興

英國有去。係唯一西方陣營參加。

中共係因為當年未入番奧委會冇得去。

5毛定左膠
你自己揀一個
唔好要我地cctoy盲撐共和黨嘅難做

整五眼杯

開比中國以外join 就得

係喎根本有前科證明杯葛毫無阻嚇力

杯黎做乜都講得出
支那本身就係最撚要面

之前果條香港自由和民主法案過唔到又係因為佢
依家佢又出黎話唔應該ban北京冬奧

而且佢杯葛嘅原因係因為唔想中國贏撚晒啲獎牌
但係奧委會話支那同俄羅斯班撚屌食晒禁藥喎（08、12奧運）

所以照計其實過去都乜意義
而且又唔係美國一個國反 就算係美國一個國反嘅話 都唔會係大陸贏撚晒啲牌 當俄佬同其他國家完全唔存在咩 仲有運動員攞牌呢啲嘢最多係增強士氣 俾北京攞晒真係一啲影響都無 最多係屈就吓班運動員姐 但係成個美國都咁反共
究竟呢條友真係jm9
重要未計之前佢係德州大災果時逃亡
唔通佢真係下屆唔想再算入去

Why not both呢?

拜登英文應該無廢到會咁講野

利誘囉
想一蚊都唔出, 又要人地唔去就講唔通既
邊個運動員唔去就有賠償金, 去就冇
運動員自己選擇

無錯因為佢係ted cruz

當年反而係香港跟支那立場冇去到
1980年中國已經入返奧委會

睇曬篇文章先屌喇

Ted Cruz 話改其他地方搞，唔喺支那搞呀

美國運動員係Condom

其實依家都幾大機會喎
起碼歐盟都未講佢哋有咩反制 而拜登想玩乘法（雖然成效成疑）所以係好大機會呢啲門面政策係會一齊玩連環船

如果連號召歐盟都唔得 美國個霸主地位真係正式收皮啦喎
但當然要放長雙眼睇啦

含家剷黎

Ted Cruz好鬼喎

以Ted Cruz嘅理論其實根本乜都唔洗做
因為做得就一定要多少有犧牲

人地先係 america first
1. 禁止香港難民，因為對美國人冇著數
2. 杯葛奧運對美國運動員冇著數

所有野都係以美國人利益思維諗野

笑死

Rubio同Hawley完全係兩類立場ge人喎

我記得以前有講
俄羅斯同好似南斯拉夫或邊個打仗國家 唔比佢地參加奧運
希望今次可以抵制中共
你去參加等同中共以為你會同佢合作

之前boris johnson同一番說話，連登仔就屌人日落帝國
而家ted cruz講就衝住幫佢含

拉隊入場果時全部黃絲帶都幾震撼

所以最好方法應該係第二道舉行

你睇曬篇文未？

咁咪同熱狗一樣囉。

個個講緊真普選，熱個就要全民制憲。

將件隊衫變黃黑色

就算官方話唔去 其實冇嘢係阻止佢哋以個人身份參賽
要知道美國本身對運動員嘅資助少之又少
反而杯葛奧運證明美國正式同中國反面 向全世界發出一個好重要嘅信息 就係冷戰又正式重臨

而且ted cruz blk果條嘅bill係一定要香港人嚟到美國先得 審批資格嚴之又嚴 中共間諜亦都早就嚟咗美國 又唔需要用到呢啲計劃先入到警
你睇下微博有幾多中國高官啲子女同有幾多人會工作需要愛國 移民才是生活 就知道根本上間諜一直都已經係度

左膠又有得出黎威了

支那會打格仔

已經滲透哂
//國際奧委會讚揚了中方的這一提議，並表示，中國奧委會已同意與國際奧委會合作，「以兩種不同的方式向需要疫苗的國家提供這些額外疫苗：一種是通過與國際合作夥伴合作，另一種是直接在已就中國疫苗達成協議的眾多國家提供」。//

香港人嚟到美國先得 審批資格嚴之又嚴

Ted Cruz ：ok fine，當你冇間諜，對美國人有咩著數？

唔應該杯
人哋操四年就係為今日 你杯咗唔見得對中國有幾大影響 但人哋嘅青春就已經俾咗

借機會美化熱狗

對付中國最好方法，係經運動員及團隊滲入中國境內，教曉中國平民武裝起義反抗暴政。

ted cruz條仆街可能無間道來

ted cruz 下屆選舉真係輸得

冬奧一直都係歐美加埋日韓玩晒，無咗中南美非洲第三世界國家，如果美國杯，影響係會大。

佢唔帶頭杯，又被連登仔話連talk都無。佢杯，又話無用。

咁就要大力宣傳支那有活病毒, 肛探同支那疫苗打死人呢D訊息喇

Boy you can organize another Olympic with countries joining the boycott
醒小小啦，唔怪之得WHO 個D全部唔退

除非可以拉攏其他國家一齊搞另外一個奧運

改左舉辦地點
例如改成北海道2022
幫左日本，直接痛擊中共
真係最好既辦法

入支那境係攞自己條命較飛飲D大頭奶, 鉛水, 食D地溝油, 一滴香, 吸啖北京空氣都死喇仲講乜革命

好戇鳩杯葛奧運會做乜
玩撚夠未呀

Sor 手殘負評左

改做北海道2022冬奧
完

關我撚事

加速仲好

有咩你叫左膠
緊係要為做而做

但佢講既又無錯

ted cruz係美國本土派

採取行動把2022年冬季奧運會的舉辦場地，由北京改到其他地方舉行。但根據過往經驗，美國前總統卡特（Jimmy Carter）曾抵制莫斯科奧運會，卻以完全失敗告終。
有咩問題

做咩唔杯葛 WHO ?

左膠唔會做有意義既野
logic fail

你攪掂內部D孔子學院同TIKTOK滲透先講啦

屌佢老味
佢話將個冬奧換地方搞
而唔係杯葛由中國搞又自己唔參加

根本Ted Cruz就係睇穿咗拜登政權攪呢攪路扮做咗野
之前救生艇法案睇穿民主黨想扮做野放駐港中共間諜進入美國

遠距離武器？

今時不同往日

有武肺同疫苗 慢慢玩

好温和

你睇真啲佢講咩

唔支持唔去冬奧

但要求將冬奧改去中國以外嘅地方

死盲撚

成班五毛玩標題黨批鬥

This is the cctoy

智商有限

cls 極端到傻喎 直接話要求冬奧唔係北京搞喎

笑到我碌地

唔去冬奧咪話到俾全世界睇囉 至少觀眾會問點解美國唔係到

快d反對 等俾支那人玩死

根本就冇可能改

佢唔係唔知

特登扮特立獨行同熱狗完全一撚樣

咁係咪之前侵侵退WHO都係錯
退完又唔搞個新既WHO
咁得美國自已退 自已孤立自已

笨左又一次on鳩鳩含賓州，做樣野出來表示自已係冇底氣，中共企硬，美國點先，國內一定有聲音話要去，到時去你咪証明自已底牌，封殺去個批，你正苦等比人告到收皮。

上次ted cruz條友係契弟架啦
但今次我buy佢
屌你老味講真唔參加冬奧真係擺個姿態當做左野
港美民主黨都係咁
做少少19野就當係做好多
根本無損害到中共好多利益
係做野既就跟番侵果套

抵制完有替代品
係最好既做法

侵侵做左第一步
但第二步做得唔夠

去到大劣就大把手段唔比你咁出賽

大把時間改
例如日本/韓國
有大量既場館
及搞冬奧既經驗

奧委會睬你都傻

已經全面俾支共滲透晒

你第一日睇新聞？

個時愛侵力無視既一個問題
係侵侵既路線正確
但同時無提供alternative比盟友
最後只係變左孤立自己

我覺得轉場最有效

又係佢

咁係奧委會既錯
Ted Curz既建議/方向無錯

1.迫冬奧改地點
2.禁中國運動員參加
有能之人應該做以上
我信侵會做到
而唔係退縮叫自己運動員唔參加

連登啲Cruz粉紅

依啲唔係美國自己一個決定喎，係要奧委會批准喎，點解你會覺得侵做到呢？

一係歐美所有大國一齊唔去
如果一兩個大國唔去就好儍

咁建議都要做到先得
唔係等於鳩噏
賴左落奧委會唔肯轉場但結論都係all talk no action
奧委會又wfc

所以其實侵既另起爐灶戰略先係治本良方

因為咩世衞、世貿、奧委會一早俾中俄滲透晒
你次次將波卸撚晒落去最後得個吉
自己攞左道德高地
對件事冇幫助

其實今屆俄羅斯已經禁賽

只能以個人名義參加

how about直接分一半支那比俄佬，兩邊同時核平支那

垃圾嚟

奧運就係展示軟實力既重要event
你自己圍爐搞五國杯，咪姐係軟實力只係五國間展示囉

仲要呢個建議本身係英國政界提出先

幾時屌埋英國呢

俄羅斯掃晒d獎牌

另起一個咪得囉

侵好多時無另起爐灶

好似who咁 只係退 歐洲五眼其他國家有無一齊退? 個時有無人話佢傻?

侵會做到

侵連自己個副總統、自己個黨都控制唔到，你覺得佢會控制到奧委會

俄佬禁賽喎

運動員只能以個人名義去玩

佢起碼講過準備緊
但而家落左台都冇得考究啦⋯⋯

加拿大rd啋你有味

其實你呢種諗法係放棄緊思考
同好多中年黃絲思維一樣

侵侵輸在同時間開太多戰線
一邊叫盟友唔好同大陸做生意
但自己又同大陸傾貿易協議
比盟友話佢虛偽

愛侵力：Sir, this way

杯葛經濟都可能驚你嘅，奧運驚閪咩

後來變永續基本法

個人去冇國家照
只會比大陸出更多陰招玩
等於當住全國人面前睇住自己國家既人比大陸玩
更加顯示自己政府無能

係呀, 其實一個國家杯有咩用咧
又未搵到一個場地replace 喎
有啲國家連定性做種族滅絕都唔敢..

你係咪重度弱智，咁做拜登唔想打支那都畀人逼到佢打啦

美國杯就全個西方杯啦

簡直係賤人嚟

奧運轉場 vs 杯葛北京奧運
邊個可行性大啲？

唔覺得會即刻跟囉..
美國制裁香港官員, 其他有冇跟呀?
歐盟仲有CAI 添喎

今次真心唔撚撐佢
有其他野可以做唔代表杯係冇用

含侵力：Ted Cruz奶共。

佢又講得幾岩 中共撚會理你參唔參加
只要大部分國家陪佢玩咪得，又有得抽水
最好係轉地方 唔比中共玩

杯只會比位中共做大內宣轉移視線
集中經濟戰啦

要打疫苗

係咪美國鄭松泰

杯葛+搞個新，咁又點睇

要杯就要全世界民主國家杯9支奧
得美國杯真係冇撚用

奧委彩你都on9

因為佢信

如果得美國杯
客觀效果同支那唔買台灣鳳梨一樣
搵自己人笨
支那仲多謝你少一大堆對手爭牌
如果可以拉埋盟友一齊杯又唔同講法

唔係為反而反，有自己道理其實又唔錯得曬

P牌係到9up

Ted Cruz不嬲諗法好唔同，之前香港救生艇法案都係俾佢否決左

用手段迫奧委做
唔做就暗中令班奧委人生玩完
美國肯係一定做到

採取行動把2022年冬季奧運會的舉辦場地，由北京改到其他地方(EG歐州)舉行

咁係合理

人地都係到討論階段啫

A

三樣嘢都會直接損害中國利益

美國單獨杯葛支那奧運對支那利益有幾大影響

如果真係要杯葛支那奧運，就全世界一齊杯，唔撚去，換言之咪即係係轉場

國家安全理由、
威脅世界安全理由，
中國有威脅各國運動安全風險理由，
不可作為令各國信任之舉辦城市，
安全理由奧委會又唔可能坐視不理喎
與其聯同西方一齊杯葛，
倒不如聯同西方一齊施壓改地方，
有乜理由錯在中共，但要西方運動員陪葬

如果民主黨咁講實俾人插到飛起

或者睇下有冇運動員試下過到去喺場館入面批評共產黨得唔得

呢句真

歐盟同加拿大未成氣候
大英好少少 但都係未夠
日本自己俾個奧運煩緊 就算天馬行空冬奧可以俾埋佢哋搞都唔夠數

應該得澳洲有機會敢跟

唔關事
你杯完無任何效果 就好似moscow嗰次

仲有一個問題：
就係邊個地方可以用咁短時間
就準備好出年接手搞冬奧？
畢竟搞奧運往往要幾年時間準備。

不過點都好，唔理用咩方法，
總之有抵制支共嘅心都值得支持。

如果係「川普政府擬杯葛北京冬奧 民主黨參議員表明反對」，唔知呢個post既反應會係點呀

(部分)連登仔: 死左膠

班傻仔信到十足十

如果係侵政府杯葛 民主黨議員反對 時事台反應唔知會點？

支那咪試緊底線,
港共而家咪迫美國領使館做武肺TEST, 外交來講美國領使館係美國領土來,
日本外交官入境支那都要肛檢啦

連登仔識咁諗就好你試吓呢一句係Biden講 一定會有一堆人話all talk no action

我諗起澳洲嘅quiet confident quartet

拜登聽日就唔記得

屌Cruz咁樣連登仔都盲撐
侵侵仲喺度嗰時都個政府都吹緊boycott㗎喎

佢話換地方奧運 唔在北京搞

佢講到明 係換地方

他希望國際奧委會考慮中國人權問題﹑言論自由﹑貿易及貿幣操控等問題後，採取行動把2022年冬季奧運會的舉辦場地，由北京改到其他地方舉行。

佢話換地方搞

他希望國際奧委會考慮中國人權問題﹑言論自由﹑貿易及貿幣操控等問題後，採取行動把2022年冬季奧運會的舉辦場地，由北京改到其他地方舉行。

改到先得㗎

為運動可以變成冷血、幾無恥

美國最大勞工組織總裁發信 呼籲政府阻止進口中國新疆太陽能產品

入去push

唔用國家名黎參賽已經落人哋面啦

講啲全世界都明知冇可能發生嘅野，就扮做左野

拜登尚未表態美是否參加北京冬奧 北京訓斥:譴責將體育政治化; 抵制做法錯誤 美國奧委會:不應抵制

啲留言

點解你覺得換地點無可能？我覺得幾可能喎 行得通

世界咩都有可能發生
你以前有無諗過香港會由08年我係中國人呀Hi
到而家反共前線？

邊預備得切，支那一定反對，唔定有冇足夠國家支持，英國連杯葛都唔做，更何況跟美國隊改國家

梗係覺得可行啦，但事實係唔可行呀嘛

勁小學雞

迫死cruz粉喇

重未有侵粉出嚟話左膠唔識英文理解錯嘅

佢無錯
其實應該係直接cancel北京奧運 改去第二個地方

侵粉

西方國家自己搞一個 咁北京冬奧咪變中非冬奧

特登入黎睇愛侵力死兜爛兜

國際賽事舉辦場地點可能就咁改

美國獎牌榜年年頭1、2杯葛傻的嗎

而家美國仲好似禁緊過去十四日係中国逗留過的人入境

奧委會睬你都有味